【科技台】SpaceX準備發射第十批Starlink衛星，Starlink信號地面接收站首曝光

第十批Starlink衛星最新消息：
靜態點火(Static fire)成功
目標星箭分離軌道：388 x 401公里，比之前既高
發射酬載質量：15,192公斤

另外Reddit流出照片，Starlink信號地面接收站應該係左邊果舊野

參考資料：

咁細舊

正 啱啱睇緊Starlink嘅資料就見到呢篇文

今晚凌晨4點半射睇唔到LIVE

今晚半夜四點半射

等睇第日大陸仔偷買同製造接收發射站俾人捉
之後控制唔到會安裝衛星干擾器干擾接收

要破個encryption有d難度
而家大陸唔知有冇老翻Iridium接收器呢？

應該唔駛破解,硬件可老翻但連上網都係要外國帳號申請付款

又話pizza 盒咁大？

比想像中細舊

delay咗

隔離嗰塊

呢堆, 好似大約48cm直徑

圍撚住中國

即係幾點？

北斗衛星群

咁中共未來個防牆要加返個蓋

今晚凌晨4：18

中國霧霾應該會阻擋到接收唔到

幾時起開始正式有網上

好似話年底

其實睇返啲軌道分佈，射埋今朝呢批，比3個月佢分散 + position好位置之後就已經做到全球覆蓋

解散，發射延期

下次發射時間未定，有可能比7.1 朝早嘅gps衛星發射左先

elon musk講過支支用唔到
不竟telsa有大投資

就快同美國政府做測試睇latency
pass 左就最快今年美國同加拿大有得用
可以上starlink個網事前登錄左先

到時多咗班支那人破牆而出

Starlink delay 到唔知幾時
但29/6 (01:51 GMT) 有歐洲ESA 既Vega 火箭發射53粒small sat
之後1/7 (30/6 19:55-20:10 GMT) 有Falcon 9 發射GPS 衛星
之後4/7 (3/7 21:13-22:03 GMT) 有Rocket Lab 喺紐西蘭發射Electron 火箭
超繁忙

免費？

on9

對唔住

Musk 又high 大左

我即登記咗

佢真係幾唔妥佢下… 成日串佢

可惜 唔係就做到半個月一次

結果ESA 都唔知delay 到幾時
暫時on schedule 得Falcon 9 GPS sat 同 Electron

今次有冇delay?

T-13分鐘
好似 60% go

成功

今次唔係射starlink喎

iss真播緊太空人換lan 線